\chapter{Induction, auto-induction}

\section{Mesure d'inductance dans un circuit}

    \subsection{Inductance propre \tp{tprlcserie}}

    On peut utiliser un circuit RLC série
    pour déterminer la valeur d'une inductance propre,
    puisque lorsqu'il est alimenté en courant alternatif
    on observe une résonance en intensité
    à une fréquence qui dépend de la capacité choisie.

    On comparera la valeur expérimentale
    à celle d'un RLC mètre.

    \subsection{Inductance mutuelle \tp{tprlccouplage}}

    Avec deux circuits RLC série couplés
    par le champ électromagnétique
    qui traverse leurs bobines,
    la mesure du coefficient d'induction mutuelle
    peut se faire à travers l'étude
    du diagramme $i(\omega)$,
    puisque les fréquences propres de résonance
    du système couplé
    en dépend.

\section{Transformateur \tp{tptransformateur}}

\section{Fluxmètre}
